感覺到iphone真係風光不再，同盛世時比，相差甚遠

幾得教主時期，每年八，九月係手機界大事，用唔用iphone既都會關注/追踪發佈會，睇下有無新技術。到開賣前幾日會準備定開定執定aos帳戶，到開賣日直情成個下午都自發停工停課，坐定係電腦前狂按f5...

到今代，開賣好似變左who fucking care，無聲無息咁開賣，開賣唔夠一星期就話第一水大貨已到。

蘋果手機已玩完了

以前班人又咪係想炒
有幾多真係鐘意既
而家留低既咪係囉
香港人係咁現實

一樣大把人討論，最大分別只係無得炒

有無得炒根本係睇有幾多貨量
加上中國係首發
貨源太多先炒唔起

宜家an機太勁，好多人換機都換番an機，唔再用iphone啦

放假㩒F5都係為炒

正解

只係冇錢賺 所以大家唔理
ST狗就慘了

笑到仆街

又唔見an 機會有得炒
無得炒都係風光不再

標題iphone改做先達啦

an勁 ，人唔笑 狗都吠

Gay cook
btw cares

An機從未抄過你覺得點

Iphone俗氣咗

唔講都唔知出左新機嘅an廠
五步學人笑五百步

對比自己全盛係差啲嘅，不過影響力依然高an廠一百倍，連全盛時期嘅機會都無

如果咁叫蘋果已死，垃圾an廠不如叫胎死腹中

主要是太貴，食左人地隻車，gay cook返去含黑撚啦

咪撚戇鳩啦

當年用apple 野會俾人話型話威
依家無晒

勁咩？每部機用半年就lag,旗艦最長就一年。iPhone 就除非自己手殘唔係部部機都用5-6年up先lag

唔撚係講緊貨量呀

邊有咁誇啊，iphone用到apple所講嘅生命週期三年已經好叻叻。如果唔係ios11俾人搵到會降頻lag到仆街根本唔會有人提呢樣嘢。有用開apple產品的用戶都知道每一年的換代更新都會令去年推出的產品效能慢慢咁跌，只不過ios11太過明目張膽，先令到今次的ios12會順返

新技術又冇 新外型又冇
換黎把撚

其實唔係以前產量無咁穩定咋咩？
而家Apple出勁多貨姐

唔係有得炒撚會有咁多香港人留意咩

i狗真係好恐怖，講真話俾狗咬

唔係An機勁
係Apple不自量力
一部無乜突破嘅手機賣萬幾蚊，講緊只係快d，大d，影相再靚d，普遍都覺得訂價太高
你試下佢賣7000蚊呀拿，你連佢個網都入唔到呀

人唔笑狗都吠

應該係話舊機太勁，幾年前既6s用到今時今日，速度都唔失禮

係以前太癲
變咗個潮流、炒賣
而家變返一樣用品，有需要嘅人就會買

an機勁唔勁睇你講咩aspects囉

但係喂呀哥 你部野賣成萬銀
值唔值先

宜家an機旗艦都已經好勁
成日俾人笑唔順呢個問題其實已經大幅改善咗
甚至你講相機之類嘅features
An機都可能好過你iPhone啦

貴買貴賣。無話值唔值。

飽和左

iPhone 3轉4果期仲有大把空間去變

到iPhone 5轉6又一個新突破

但之後已經到臨界點
外形越出越大都冇咩意思

An機好快變慢，搞唔掂呢樣跟本唔會考慮，apple啲產品無論iphone, mac都好，用好耐都冇變慢，仲係好順暢，iphone6s更加係，同期三叔S6而家仲有冇人用？2手放得幾舊水都唔知有冇，我部macbook pro 2012買，速度都係好順，呢啲野其他公司做唔到

我諗最重要係因為大陸同樣有得賣，咁香港個市場需求變得細咗，所度大家覺得啲iPhone越嚟越冇人買，以前係因為大陸同香港一齊爭一塊餅仔，依家基本係可以話係人人有餅食，咁咪唔馨香囉

邊關飽和事, 價錢問題, 我用緊 iphone 7 plus, 如果佢訂價同之前一樣, 我一定換, 但而家成萬蚊一部, 點樣落手一次換兩部呀

樓主大陸人？

市場飽和姐 無左爆發性既成長
但市場利潤同需求仲係好大既

我用緊碌8 過咗一年都好順
特別係清咗ram

835打後啲機我覺得已經係會耐用
當然都要放長雙眼睇

先利申，雙修
Android 變慢。。。。主因係啲友唔清 ram 唔 delete 舊 app ，一個月做一次就得啦。。。
反問其實佢哋知唔知有啲 app 係 Android 好用過 iPhone

依家蘋果唔係話唔好用係太普通啦 無左以前贏人幾條街既感覺

得番價錢可以比到驚喜大家

因為大陸有得賣

依家iphone一年出幾款咁
話就話為左迎合市場
但同以前教主年代一年出一款比依家根本做cheap自己
出埋d乜鳩平價版點點點
同以前獨一無二極具標誌性既iphone根本唔同
同埋技術上都好似到左個臨界點
每一年出完新款都聽到
咪同iPhone 6 iphone7一樣
舊時係街邊用最新既iphone好吸引到身邊人既注意
嘩好靚呀
依家跌落地都冇人執

an機勁?人手filter?

支那班人依家無錢
蘋果呢季開始實跌數跌到仆街

iphone市佔就黎跌到個位數，好心apple就唔好吊到個價咁高啦，某d支那an機三份二價錢有差唔多享受，iphone越來越貴盞畀支那機取代

下下出完新野就比an狗抄到應一應

前幾年IPHONE唔夠多人用
當左出大MON之後, 成堆AN機撚轉哂過黎
但係IPHONE又可以用到3,4年 唔同AN機2年同廢機一樣
搞到一堆人唔駛換手機 但又年年出新機
自然炒唔起

不過都好過AN機發佈得幾個人圍威喂

an果d垃圾機
一年就lag到老母都唔認得
然後就開始漲電，hang機
想拎去trade都無人要

同消委會d廢報告一樣

永遠淨係拎best status黎講

科技嘢係睇邊個快嘅啫
畀你抄到再生產出黎賣，我已經賣咗一半個季度

個moon 太大，不了
打算依家呢部6S 退休之後轉去N 記

成6寸咁撚大，根本唔好揸手

都唔誇
iphone 5s 仲運作順暢
iphone 4 有少少lag
original iphone 仲用到

唔計第一代，
你睇番佢每代啲變化再講啦，
根本每代都係加強少少功能，
邊有咁多黑科技加落去呀，
係啲人傻仔係咁追新野炸

係咪
拎個數據黎睇睇

你個名就真係岩哂你啦

一嚟而家多左選擇
今時今日一般使用效能上未必差得遠

二嚟代與代之間效能既提升未必顯著到令好多人需要換機

三嚟而家大陸同步

四嚟而家生活負擔大左

乜野new innovation 都冇學人係咁加價
又奶共
死基佬返去含柒啦垃圾

歐洲而家興用 huawei/honor

iphone x 同 xs 貴左十幾蚊就叫係咁加價

等睇首日銷量係某an機既唔知幾多倍既新聞

當日個 Post 1001 解鎖講到半日
大陸又有得賣, 點解要搶住買?

用家家下最撚開心, 好多野都係網上做所以你會覺得 "無聲無息"
如果你日日見 10 吋大雕, 頭幾個禮拜會好 High 反晒白眼 ..
過一兩年乜都慣撚晒, 但係會唔會返去搵 3, 4 吋雀仔呢? 又唔會 ..

最近有咩電話有突破?

你諗下佢有咩新功能先再講啦
你話做到5轉6
6轉7果種轉變咪俾囉
乜撚都冇，只係moon大啲，影相好啲
仲話取代相機所以咁貴，條死基佬High撚大左？

嗰班狗一早賺咗幾層樓收緊租

玩完了，回家了

蘋果愈賺愈有
但係d機已經無全盛期咁驚艷

成條街都係iphone 玩完

IPHONE面世果陣真係人類現代史上既重要時刻

今朝經過CWB間APPLE,小貓三四隻,同以前比的確係爭好遠

舊野當新野出
大把野an一早有

因為以前有得炒啫 有幾多個搶撚完係自用嫁
而家唔洗食炒價明明係好事黎 你講撚到以前炒iphone先係正確咁

自用唔多人買最新個部
識幾個都係換前幾代

抵死喇
炒狗死全家
屌你老母

你睇下香港maket share先？

以前兩年一新機，等新機先換
我部7plus現在只係換到s機，
咁不如等下年先
搏佢有返touch id

年年都咁講，最後咪又屌住買

因為SMART PHONE 已去到樽頸啦

無得炒係原因
但少左人追新機都係事實
以前出4出5果陣
除左勁多人炒之外
都真係勁多人都想自用
不過都真係多數搶唔到要等第二水
啲人都會選擇上台有iphone既plan

依家真係唔多人追iphone新機
好多都用住6/7/8就算
當然都會有
但一定少過以前

Apple呢樣嘢真心犀利，有fans全程護航，唔洗請打手。不過帶頭加價又係佢

咪同PC市場一樣飽和晒

咪on9啦，影相華為P20Pro吊打iPhoneX幾條街啦，正一井底之蛙

An機連炒都無炒過
何來有風光
又何來有不再

出iphone4嗰陣係巔峰
去到6開始一年差過一年

真係好技窮
不斷調高gb加售價，問題一部電話需唔需要5百幾gb

由X開始已經無大改動..買黎都係當飾物

太貴 俾唔起

ching你中文閱讀攞u

賣貴左就係主因
成皮野部電話 係人都會諗清楚啲先買
以前五千零咪易啲出手

就算教主復活都救唔到
一個人嘅創意係有盡頭
幾多歌手紅一曲就收咗皮

講到未又係抄

其實係因為有得炒先咁觸目姐

當年出6個陣一部都執幾千

lm

4一出全世界都變晒smartphone
唔用iphone都an機

俾得起真係寧願佢貴D

呀豬呀狗用返AN機

得啦得啦，蘋果已死

一日炒賺幾十萬日子一早已完

好彩把握到

我以前都係兩年一換
冇可能會有返touch id嫁啦 諗住7+上xs max 當玩下再大mon同face id

諗起之前中學 見到啲人上上下堂入左廁所 就係拎住部機等蘋果開買

所以咪話期待有廠商可以砌低iPhone.一家獨大嘅後果就係咁,不過好難了

apple同an機既分別愈黎愈少

以前真係全方位屌打android

宜家相機mon都比人追過曬 講一兩年lag果d又係十年冇用an機

得番速度同售後update贏人
但係貴人地一大節

所以抵佢市佔愈出愈少 唯有提高每部利潤用盡忠實用家黎補貼流失既人

雖然今年iphone 真無新意，但日後要轉機 都係會用番 iphone , 始終 iphone 感覺係安全 可靠 同 耐用性 都高小小，android 機 當作副機就可以

最簡單一樣野，以前唔會周街都買到
行入衛訊唔會搵到部ip4 要上台先有
當時拎住ip4真係好正，而加只係公廁機

支那機都出到螢幕touch ID, Apple唔出？唔會卦

未用過an機有問題
次次問親點解要轉i
個個話an好易壞
用親未壞過

喂你咁撚貴，有IPHONE既換機意慾又低，無既又唔見得你有咩同AN機唔同
我無用AN機不過我都換唔起啦，一個人可以賣幾多次腎?

人地apple改變供貨策略唔玩飢餓營銷你就以為人地唔賣得

年經

成個手提電話市場 9 成利潤都係入 apple 袋，你洗擔心佢

佢依家既供應能力比以前係勁左好多好多，多多都比到你，根本唔怕你炒

唔好唔記得 Tim Cook 本身係供應鍊專家，接手之後經營左咁多年，供應能力根本唔可以當以前咁睇

以前 好多正APP IOS 先有. 一係出幾個月後先有 AN 版.
依家同步推出.
重有 AN 機用一排, 唔重新開機好LAG, 依家 多 RAM 搭夠. 好順.

重有 M額好多人都唔鍾意.
重要出部 XR......粗邊設計好差. 失望.

記住
以前仲未入中國市場

5/5s嗰排直頭係an機啲app出先，係6一嘢翻盤
所以話蘋果已死真係得啖笑

其實對自用用家係好消息
又唔使再爭 買部電話自用都要搶
有時舊一部壞咗 班仆街香港人係撚咁炒
局住一係換部無咁新 一係就用部壞機捱多個幾兩個月
利申：出緊去apple store攞機 自用

你吹佢唔漲間間都跟住出M字

其實上面講an機抄apple係咪on9 點解唔諗下當年雙景深鏡頭、雙喇叭仲有一體成型金屬機身係apple 抄htc

仲有唔該上面可唔可以唔好下下叫人an狗 idog 啦
手機台幾時先可以和平啲

以前有得炒係因為大陸姐
外國就個陣得AT&T一個電訊商

無再咁吸引就真的
講真 當年教主下的3GS的S upgrade想係幾minor下
只係因為當年仲係iPhone熱潮先hit

X2

因為部5s仲可以起碼用多1-2年
邊部同期an機仲有唔少人用緊?

真係太高
仲打開左個貴價市場 搞到luk 9有樣學樣

唔止iphone 連applestore 班友都係
換電就換到你變磚 之後搵唔到單就話唔保 但係明明部機係applestore 買 佢查一查就知部機幾時買喇
然後充電位有事拎去比佢搞 拎左去話清塵5分鐘唔駛就拎出黎話有膠溶左係入面 話係人為唔保 要比成2千幾蚊換過部refurbished 機 但明明乜都冇做過 點會有膠溶係入面 之後就屈你用雜牌線 但明明條線係mfi認證線黎 之後竟然話mfi周街都可以印 話apple 條線先有得保 咁但係條線都成2舊水並唔係街邊鋪黎 真係mfi認證 我話拎埋條線黎比你睇係咪真係mfi認證 佢就loop 返去周街都係mfi 線 我話咁你出mfi認證把鬼呀 佢就繼續loop 去叫我用apple 條線 然後我堅持唔係人為 佢就話check2星期 仲大我話現代人冇左部手機一日都唔得 我話有後備機 堅持拎去check 然後最撚神奇就係我話check 2星期冇問題之後佢地拎左我部機去check 喇 然後竟然過左十幾分鐘拎返部機出黎話有好消息 原來係一舊大塵同埋一個好細既木碎係入面 咁我部機就經常放褲袋既 褲袋有塵有時hi到d 木隻手插落袋帶左落褲袋都唔出奇 最撚痴線係林走都想屈鳩我自己了塵了到叉唔到電 佢講左句 下次叉唔到電唔好自己搞喇 黎搵我地搞喇 之後走左我諗諗下佢呢句有d 問題 都痴撚線既 我都冇搞過個叉電位 了都冇了過就係驚了到入面有花痕話係人為 同埋我冇同過佢講我有冇了過部機 點解佢會講我自己搞部機呢 好明顯就係以為果個木碎係我了塵留左係入面搞到叉唔到電 好老實講 佢地第一次唔認真去睇就老屈我人為損壞食2千幾換部機 如果唔係我堅持 我已經比佢呃左2千幾 最後我堅持佢地先唔想煩送我部機去check 先認真睇咩問題 呢班人真係好有問題囉

國內手機品牌性價比掘起
買千幾蚊己經好撚勁
雖然有啲陰毛論
話國產手機有後門套取客戶私隱

咁你用小米啦

當然應該都真係有d係
走去玩貼錢換市佔 但應該最終都係會收皮

大把狗搶

用緊啦屌
仲有部iphone X

正 比錢資料外流

陰咩毛論呀 事實黎架喎 好多媒體都已經踢爆唔止一次佢d 機將d data 自動傳去支拿server 喇

屌，講真，你用iPhone 美國政府都可以攞到你資料架。

無得炒就風光不再

支那an機就唔好提啦
躝開啦
而家講緊除咗支那以外嘅an機

美國政府同支拿政府就已經唔同喇 on99

至少人哋有問
你亦可以唔畀
支那係永世唔可以相信嘅國家

波台的人果然都係on9過人
就算當你係事實呀
你身在美國比美國政府拎
同係比支那拎 邊個驚d呀屌你老母

我話知佢支那定美國丫
反正我嘅資料已經比兩邊套取咗好耐

仲有呀 美國政府可以拎刑資料都係你講架咋 呢d 就真係陰謀論喇 因為根本冇證據證明到 你唔好spin去講fb 呀 fb 豬西八格不嬲奶共
另外美國就算拎你資料都係拎黎賣廣告 支拿就唔同喇 係監控你行為

好老實講呀 以前成日聽人講波台狗係苦肉計 係想做醜人要大家清醒 我依家反而信波台狗大部份係五毛狗扮

年年都風光不再
年年都大把人買

定義咩咪係S代？

iphone穩定性夠高 耐用
an機？
3個月唔洗lag機
1年唔洗換得機

iOS 12將我部5s翻生

出5G果下就有得炒 之前唔換機既都迫住要換 果個需求應該好大

只係冇得炒啫..身邊想換身機既人同之前都係差唔多， 冇乜分別

爸打快啲走，好多ifandog嚟咬你

我部5S都係
5年前既機仲可以有up完仲順左 班AN狗呢

An機用一年變垃圾

講返 我部6s真係好撚順

ching strong hold 左幾部呀

連登燈完，蘋果市值有望上1.5億

1.5萬億

所以iphone咪淨係得5s,6s果兩期俾人係咁拎嚟打飛機囉

你focus錯重點
兩年後就係6s/7仲用得到
4年後就係8/X仲用得到

只係Apple 訂價食埋果農個份。比果農賺不如自己賺。

an機的確以前係癈，但自從由s7開始，順暢程度已經可以同apple相比

利申：雙修s8 + 6s
s8已經用左差唔多兩年都仲好順

咁好事黎的

係咁放大炒係無用架喎,點解炒得起先?
點解唔炒an機?點解唔炒apple其他產品?
iphone真係值得買先會令需求上升既姐
最炒得係4開始,咁2,3,3gs果期又真係唔風光喎

邊個企業可以年年創新年年高增長

An9 打手舉呢d 立論真係小學程度

重點係無錢

如果上年出咗部x
今年再換機既表示 真心on9仔
用咗apple咁多年 係今年既update版完全無感覺
有錢買部ROG phone玩下好過啦 效能應該都有一段距離

今次發佈會後
見好多同事都轉會
被迫同自願都好啦
由X到今次呢三部搵笨之作
真係又貴又當人係水魚

你只係想講炒風不再姐
冇新野咩？
唔係呀
7nm
光速 faceid
呢 d 野快成個 market 幾年啦

其實蘋果係走錯方向
用家要既係“見得到的改變 + 瘋狂增加容量”
十個蘋果用家起碼有一半唔係 tech guy 唔會追 tech news 唔用電腦唔駁 iTunes
d 相由 64g > 128g> 256g save 到 512g 係部電話度
最緊要改款等人知佢用新機
你唔轉款同佢講 7nm 係雞同鴨講

X我幾滿意 size對我完美
可能因為我SE直接轉

今年xr係可以接受
但6500起跳用舊LCD就真係差少少囉
5500起跳左右 就値得入手囉

其餘兩部 6s,7換機就無計啦
忍到既等多年到下一代好過買強化版
8同X話換 就真係算吧啦

其實上年iPhone X，應該就有所覺悟

1080p 都睇唔到都可以接受

2018，仲係4gb ram, 4000電都無，4Kmon又無都可以接受

咁又公道 d 講
樓上係講緊 XR 我先覆佢冇 1080 姐
市面大把機冇 4k

蘋果一向唔係玩spec

個個咁講無人買MB

咪係囉。人地肯買又用得開心就得，apple獨市野，好難比較

初初智能機出有咩新功能都會覺得好勁。
而家技術都飽和啦，你仲想要d咩用唔著嘅新功能先

垃圾當寶咁賣 蘋果d 垃圾技術遲早另一nokia 同google 差廿班

有d人對手機無咁高要求
XR對佢地來講係咁上下啦 6500係貴左囉

我睇慣OLED 叫我用舊LCD我都唔得啦

你咁講2018仲玩Ps4 唔玩PC 係咪又唔可以接受呢

新屎坑都有三日香

回應晒啦，淨係針對個mon, 對其他優點視而不見

你話獨市野就用獨市野去比較
宜家係用緊 iPhone 4 Mon resolution

今時今日仲android vs apple大戰。

蘋果唔玩spec????? 真係第一次聽
記得iphone 2g ,3g , 3gs spec起碼高過其他機幾年
係去到iphone4 打後 , spec 先比人越追越近

an 出先，iPhone 跟風又話人地跟佢

如果cut左個M額佢
應該好大賣下

小心身體

有咩app係Andriod 好用過iphone?

利申: 雙修

無錯! 835之後D 機冇咁食電同run app都順好多.
但始終安全性用an機冇咁大信心.
銀行app同信用卡交易都唔會係an機度做.

一個mon嘅質素淨係用解像度去衡量
睇嘢真係睇得好全面

5到6, 6到7 有啲咩大轉變呢我想知道?

An機勁？ 唔止廢仲唔襟用，之前同個用s7 嘅朋友用手機打機（垃圾pubg mobile），部咁新款嘅samsung都已經lag到仆街 ，相反我部6s plus玩呢啲game仲係順到仆街

巴打6s p升左ios12係串啲

未升都唔lag

我只係覺得要買冇理由買 XR
可以揀 X / Xs
XR 係 downgrade 唔係 upgrade
反正個相機都係靠 software

你要求其搵樣野我呢到都有十個啦，然後 ifan 又話 an 機跟風

成個智能操控系統都係抄番黎既唔講
走去講d小features

個相機元件更新左架........

成個抄真係 ifan dog 先講得出

總之所有 features 抄就係小小事，okok

小features就放大黎講
Android os 抄襲起源就扮睇唔到
An dog先做得出

s6冇人用 出多啲街[img]圖片網址[/img]

又係呢幾句
我個fd部6s plus玩facebook都慢到龜咁啦
另外個fd用緊三叔A7反而順到不得了

i狗係井底
宜家個相機技術咪抄pixel

s2仲有得上8.0好順 井底狗訓陣先啦

即係AAPL準備破兩萬億市值

講真xr對比8同x係冇優點
你可能話個cpu a12 好勁
但有幾多個正常用家係用得到8成效能
最多咪whatsapp ig fb snapchat普通野
用smartphone第一下就係睇個mon
mon都差 冇咩好討論

以前賣既係佢想點改變生活方式既概念，
而家只係純粹硬件升級，真係冇乜期待

中國有得賣係最大原因
二來好多大陸人其實都唔太追最新款
佢地而家寧願洗錢買名牌都唔買iphone啦

夜晚門口d收機檔開始熱鬧返 有返之前d氣氛

其實只要鏡頭唔突出來
已經可以屌打其他

你老味，smart phone都變成一件必需品啦屌 你仲想點震驚世人呀

或者人地仲用緊機王3310呢

教主時代都冇乜智能電話
今時今日你噏得出嘅牌子都有一款旗艦機

唔通炒先好？

佢出d新野又冇咩特別，咁好難吸引人換機

唔通apple 減價同華胃屌米同價？

大家定位唔同

現實就係iPhone始終都係天王巨星，Android永遠都係啲二三線奀星

因為已經周街都係

效能同特點去到樽頸位啦

衰衰地 IPhone 6 都仲用得到

其實有咩咁創新?
3d touch定touch id?
touch id成個概念都係抄
你最多話佢改良版
3d touch?
佢概念上唔創新 其實同以前window平版禁耐d會出右鍵差唔多
只係佢用左壓力感應器

「創新」唔一定要係「全新」/「從來都沒有」㗎喎 Ching

喬布斯死左之後越賣越貴

I 7用多2年

小米員工愛用「蘋果」！雷軍坦言：iPhone 仍是最佳手機

（圖／翻攝自 Flickr，CC BY 2.0）

由於在一場活動中被發現小米內部員工大多使用 iPhone、而非自家小米手機，小米創辦人暨 CEO 雷軍隨後也被主持人詢問了對此現象的看法。雷軍亦大器表示，「不得不承認蘋果手機依然是世界上最好的手機」。

雷軍也表示，小米不會限制使用者的想法與偏好，這是用戶的自由；即使小米手機有一天能做到 iPhone 的水準，也不會要求員工必須使用自家產品。不過雷軍隨後亦把其他品牌「拖下水」，表示員工愛用 iPhone 是中國手機廠商的「通病」，包括第一、第二大廠的華為、OPPO，這也代表了中國手機仍不夠強大。

而實際上相比華為喜歡嘲諷蘋果、三星，雷軍的發言一向顯得比較尊重。2016 年，雷軍就曾坦言身邊的朋友用 iPhone 的比例較多，因為蘋果在世界上「還是比較領先」。去年 9 月時，小米提前 iPhone X、iPhone 8 的上市日一天發表小米 MIX2，雷軍也曾表示是因「蘋果是行業的天皇巨星」，因此出於尊重才提早了一天。

有趣的是，雖然小米產品「致敬」蘋果的傳聞不斷，雷軍過去也曾被中國網友喚作「雷布斯」（取自蘋果創辦人 Steve Jobs 的中國譯名「喬布斯」），雷軍本人則曾表示，小米創辦時模仿的不是蘋果，而是知名量販品牌 COSTCO。

老老實實 我係覺得係ip6s 同 7 個期好多人轉會但又太耐用，所以宜家新品發佈先少人睇。反而使用率真係iphone多好多，只限自己生活圈子我諗8成iphone到，大家慣左apple pay, airdrop 相，因為使用習慣融入左ios生態就唔會再轉。反宜以前唯一唯一令我心動過要轉係冇雙卡（工作需要），而今轉仲消除埋呢樣。

android係得廢老同窮青先會用，有一堆係用慣左android唔識轉返ios，一堆仲有種「電話用6000以上都on9，3000蚊最岩我」結果永遠只係用緊低質產品。

iphone4 係高峰
第5代開始走下波
第6代已經係強弩之末

睇炒風就知啦，高峰期我賺廿萬，今年得萬幾

佢哋認為嘅創新，就要喺地球上未出現過先叫做創新

仲有唔係iphone 我風光不再，係smartphones 風光不再，以前android s系列 note系列發佈都有好產好多人討論，而家直頭係note8都唔知有冇人理note9就發佈埋。

同宜家身邊iphone 換8反而多左

如果好似以前咁大陸無得賣咪炒得起囉，宜家大陸同步開售仲點炒

咁既垃圾外型真係唔會買，瀏海都比佢條天才諗到

android又贏

Touch ID 個概念係抄邊個?
3D Touch 係撳耐 D?

其實呢 .. Windows 未出 Tablet 時 .. 舊 OSX 已經係長撳 mouse 變 right click ..

呢條垃圾重未知 XR 個解像度同 iPhone 8 一樣 無 1080 同 LCD.

上年出 iPhone 8 呢 D 垃圾唔提今年忽然醒覺

你唔係仲信會有touch Id 呀？

留名睇銷量創新高

touch id唔係指紋?
定佢首創指紋?
長禁變第2個function更加唔會係首創
但呢個我只係講概念
唔好屈我話3dtouch係禁耐d
3dtouch用壓力感應代替左禁耐d有咩唔岩?

夠貨賣唔洗爭就話蘋果已死
蘋果啲奸招咁多年都無變，長做長有喎
利申：iPad 用家

小米 孝子必備 2000有找 已經買到部唔錯嘅
Iphone 呢樣真係拍馬都追唔上

希望得啦，但 iPhone X 都新高唔到，呢次似乎更加難。

利申：AAPL 股東

其實最大原因係科技無咩大進步過
變咗好多人好似我咁用緊6s都好夠用
所謂快啲靚啲都係數字上，用上手唔會太感覺得到
無咩動力去每年追新機。

死因係太㩒用，唔似An機半年至一年就開始收皮